每年稅收6.8億美元 紐約州長：明年起積極推動大麻合法化

美國紐約州州長科莫（Andrew Cuomo）昨日正式宣布，明年將積極推動娛樂用大麻合法化。（路透）

2018-12-18 14:40
〔即時新聞／綜合報導〕美國紐約州州長科莫（Andrew Cuomo）昨（17）日正式宣布，明年將積極推動娛樂用大麻合法化，認為大麻所帶來的收益與優點超過弊端，除了每年可高達新台幣200億元的稅收，更有助改善刑事犯人族裔失衡問題。

綜合外媒報導，科莫上個月第三度成功連任州長後，昨日宣佈明年的百日施政大綱，表示重點將為推動娛樂用大麻合法化，強調隨時代變遷，紐約需要跟上其他州的合法化腳步。科莫認為，大麻全面合法是解決長期以來，美國對非洲裔美國人和少數族群的不平等對待。「我們必須要終結不必要且不公正的刑事定罪」。

據紐約州政府計算，大麻合法化後市場規模約可達17到35億美元（約新台幣510～1050億元），估計稅收可達2.5～6.8億美元（約新台幣70～204億元），未來將用於提升紐約州的公共交通基礎建設。
☆少一份毒品就多一份健康，自由時報提醒您遠離毒品☆

逐漸Dystopia化

更有助改善刑事犯人族裔失衡問題。

有冇諗過強姦合法化都可以增加勞動人口？